% Required fields: author, title, year/date
% Optional fields: editor, editora, editorb, editorc, translator,
% annotator, commentator, introduction, foreword, afterword,
% subtitle, titleaddon, maintitle, mainsubtitle, maintitleaddon,
% language, origlanguage, volume, part, edition, volumes, series,
% number, note, publisher, location, isbn, chapter, pages,
% pagetotal, addendum, pubstate, doi, eprint, eprintclass,
% eprinttype, url, urldate
@book{tbm,
    author = {Ulrich Fischer and Roland Gomeringer and Max Heinzler
              and Roland Kilgus, Friedrich Näher and Stefan Oesterle
              and Heinz Paetzold and Andreas Stephan},
    title = {Tabellenbuch Metall},
    shorthand = {TBM},
    year = 2008,
    publisher = {Europa Lehrmittel},
    location = {Haan-Gruiten},
    isbn = {978-3-8085-1674-4},
    edition = {44},
    sortcat = 0,
    sortkey = 00
}

@book{tm1,
    author = {Stefan Hartmann},
    title = {Technische Mechanik I - Statik},
    shorthand = {TM1},
    edition = 3,
    publisher = {TU Clausthal, Institut für Technische Mechanik},
    year = 2012,
    sortcat = 0,
    sortkey = 10
}

@book{tm2,
    author = {Stefan Hartmann},
    title = {Technische Mechanik II - Elastostatik},
    shorthand = {TM2},
    edition = 1,
    publisher = {TU Clausthal, Institut für Technische Mechanik},
    year = 2013,
    sortcat = 0,
    sortkey = 11
}

@book{me1,
    author = {Armin Lohrengel},
    title = {Maschinenelemente I},
    shorthand = {ME1},
    edition = 6,
    publisher = {TU Clausthal, Institut für Maschinenwesen},
    year = 2015,
    sortcat = 0,
    sortkey = 20
}

@book{me2,
    author = {Armin Lohrengel},
    title = {Maschinenelemente II},
    shorthand = {ME2},
    edition = 3,
    publisher = {TU Clausthal, Institut für Maschinenwesen},
    year = 2014,
    sortcat = 0,
    sortkey = 21
}
@book{hr1,
    author = {Schaeffler},
    title = {Wälzlager},
    shorthand = {HR1},
    date = {2014-04},
    sortcat = 0,
    sortkey = 01
}

@booklet{din867,
    title = {DIN~867},
    subtitle = {Bezugsprofile für Evolventen an Stirnrädern (Zylinderrädern) für
                den allgemeinen Maschinenbau und Schwermaschinenbau},
    shorthand = {DIN~867},
    date = {1986-02},
    author = {Normenausschuss Antriebstechnik (NAN)},
    publisher = {Beuth Verlag GmbH},
    location = {Berlin},
    sortcat = 1,
    sortkey = 0867
}

@booklet{din3990,
    title = {DIN~3990},
    subtitle = {Tragfähigkeitsberechnung von Stirnrädern},
    shorthand = {DIN~3990},
    date = {1987-12},
    author = {Normenausschuss Antriebstechnik (NAN)},
    publisher = {Beuth Verlag GmbH},
    location = {Berlin},
    sortcat = 1,
    sortkey = 3990
}

@booklet{din7190,
    title = {DIN~7190},
    subtitle = {Pressverbände - Berechnungsgrundlagen und Gestaltungsregeln},
    shorthand = {DIN~7190},
    date = {2001-02},
    author = {Normenausschuss Maschinenbau (NAM) and
              Normenausschuss Technische Grundlagen (NATG)},
    publisher = {Beuth Verlag GmbH},
    location = {Berlin},
    sortcat = 1,
    sortkey = 7190
}

@booklet{iso281,
    title = {DIN~ISO~281},
    subtitle = {Wälzlager - Dynamische Tragzahlen und nominelle Lebensdauer},
    shorthand = {ISO~281},
    date = {2010-10},
    author = {Normenausschuss Wälz- und Gleitlager (NAWGL)},
    publisher = {Beuth Verlag GmbH},
    location = {Berlin},
    sortcat = 2,
    sortkey = 0281
}

@booklet{iso4014,
    title = {DIN~EN~ISO~4014},
    subtitle = {Sechskantscharuben mit Schaft},
    shorthand = {ISO~4014},
    date = {2011-06},
    author = {Normenausschuss Mechanische Verbindungselemente (FMV)},
    publisher = {Beuth Verlag GmbH},
    location = {Berlin},
    sortcat = 2,
    sortkey = 4014
}

@booklet{vdi2230,
    title = {VDI~2230},
    subtitle = {Systematische Berechnung hochbeanspruchter Schraubenverbindungen},
    shorthand = {VDI~2230},
    date = {2015-11},
    author = {VDI-Gesellschaft Produkt- und Prozessgestaltung (GPP)},
    publisher = {Verein Deutscher Ingenieure e.V.},
    location = {Düsseldorf},
    sortcat = 3,
    sortkey = 2230
}
